得5萬蚊買美股。用IB定FT?

小弟啱啱出嚟做嘢，儲左幾萬蚊想all in 美股。睇左好多post, 想綜合下究竟應該用IB定FT

FT
假如我用恒生轉3萬入FT, 個3萬去到會剩返幾多錢？
我只係知
1. 拎錢無論幾多，六百蚊左右（FT usd50,中轉行usd20, 銀行60hkd左右）
2. 每trade一次usd2.95
3. 冇月費

IB
假如我用恒生轉3萬入IB 個3萬去到會剩返幾多錢？拎錢又點計
1. 唔夠$10萬usd 收$10 usd一個月 （本少好唔抵）
2. Trade每股0.005 usd (無限trade)

咁其實我想月供一萬，五至十年後先拎錢，重係咪用FT? 定有其他好d既選擇？

用致富算啦
五萬蚊咁少

搵隻最平既大陸券商咪算

IB 佣金可以抵消月費，但介面差要學

FT security 唔好，提款charge 貴

一係用住牛牛暫時頂住先

5萬蚊點開IB戶口？

取消左好耐啦喎清

1萬好似就開到

其實開唔到， 要1萬usd先得，所以要儲多兩三個月

咁危險，一陣佢停牌或收歸國有咪bye bye

平好多？點計錢法？

咁好似幾正，月供十年成本唔過1000hkd

首先你係五萬蚊港紙定美金先

港紙就致富啦，傭金唔高的，你去佢個官網睇下

如果五萬蚊美金嘅話就開cs la
唔使傭金，又係離岸戶口，保障自己

得5餅野牛牛咪算啦
用IB/FT唔夠錢淨係手續費存倉費都食水食死

Firstrade無手續費好耐啦
Firstrade啦

FT唔係拎錢先收費咩，好似冇其他費用喎

係咪25歲或以下
係既話用ib

ib per order = 1usd min

IBHK 一萬港紙開到
利申:開咗

支企不了

係，點解呢？

所有收費同ib一樣？

我用恆生最近都開左IB
全程網上開2日搞掂

而家只需要1萬HKD

網上開AC,有得揀親身上去開/寄支票/網上過數

我用網上過數,佢會比個花旗銀行AC NO. 你,轉過去就得
(用恆生網上E-BANKING,收款人你唔會寫到IB全名,我寫IBHK, 入過3次錢都冇事)

網上過數未收過1蚊手續費, 應該用緊FPS
每月1次拎錢出黎免費,第2次就要收,上網有寫收幾多

個AC 每1個月10蚊USD 費用, 但你有trade 嘅話, trade 嘅手續費會計埋入月費
即當你今個月trade 嘅手續費有5USD, 咁你今個月個AC就收5USD 月費

另外,IB 上面數據喺delay, 如果要即時你要比錢買你想睇嘅產品

雖然數據delay,但你落盤都喺會跟返實時價
(如果你少trade就去其他地方睇價,用IB落盤)

仲有個快照數據,一禁就睇到實時價,但禁一次就0.01USD, 1個月有1USD 免費禁 (我未用過,自己上網CHECK 下,有錯請指)

FT 每次入錢同拎錢都會各收一筆費用 (好次都幾百)

如果樓主每月都入1萬,你用IB 一定平過FT,因為FT每月入錢費都大過IB月費 (好似喺)

但樓主要留意香港IBHK 個保障唔同IB LLC
IBHK 同香港其他公司一樣只有15萬HKD 保障
IBLLC 就有50萬USD 同額外保險3千萬USD 保障

IBHK 喺本地戶口
IBLLC 同FT喺離岸戶口

另有其他巴打嘅POST,希望幫到你

FT 好似10000 USD 就可以claim 返max 25 USD bank admin fee

IB HK冇寫有美國SPIC 25K USD 保障，而firstrade 有

IB 規範大過FT FT之前已經試過被人hack過幾次

25歲或以下3蚊美金一個月
一個月內做trading 既佣金其實抵返哂
同埋用ib換美金係好過出面換

買住3140/2834先啦

Ft

Ft免佣 任trade唔嬲

Ib都成日trade唔到

係找換店換美金係平過ib

係咩 平幾多?

借問
FT入金的話
如果唔用citi priority
係咪用匯豐電匯最抵

係

係咪每次最好入>25k美金
利申:窮撚

用tiered commission0 0.3usd only

5萬蚊好快就輸曬 儲多d先

開ibhk, 用margin 做少少槓桿， 因為你錢少, 電匯費用都唔夠你賺嘅多
仲有ib 唱錢平，有咩事急用錢都有一次免費提款

入扣完電匯費費後10k美金， 攞 25美金補貼返電匯費

Oh thx

有廿萬港紙到應該開CS/FT/IB好

咁即係IBHK除咗月費唔會收其他費用？我未過25， ib月費平好多？
咁用恒生轉錢去ibhk既花旗銀行ac, 銀行之間會唔會收左我手續費？
洗唔洗要係恒生轉左做美金先匯過去，比恒生食個差價？定係入港幣入ib先再轉美金，個匯率差好遠

但每月匯錢好似食水好深，我打算每月入一萬四
IB我未過25每月先3usd
睇黎用ib
不過開埋FT唔用冇壞

點會...

邊度可以轉？

lm

電匯費又咩黎，點解錢少平d?
提款直接提美金得唔得，去花旗提？

電匯費銀行收 服務費咁
錢少計返個%相對貴啫

我本身都煩緊，不過最後開左致富

只要你唔需要睇實時數據,同一個月拎第2次錢走,就只要每個月10USD (25以下3USD)

你對比FT要用嘅費用就IB平

我轉HKD 喺未試過收手續費,所以我估計銀行之間喺用FPS轉 (恆生-->本地CITI)

我未入過美金,但以我理解,你入美金,IB會叫你轉錢去美國CITI BANK,即喺你要用電匯,以呢個情況黎講,入美金喺要收中間轉錢費用
至於匯率,IB換美金喺平,但有巴打講過未喺最平

即係例如滙豐收定左既$65服務費同收你匯率咁啦
咁有冇得避左個匯率去？假如我入10000hkd都收成一二百

咁係咪好過ib/ft定worse d?

係account setting有得揀佣金用咩system
不過用tiered買港股會貴d，三十幾蚊左右

開香港citi應該可以免費電匯美金去美國citi

ib用citi入港紙唔洗錢喎
其他銀行唔肯定
你記得入錢時係ib同銀行都揀hkd

唔得
我試左 比左兩舊水

咁即係成個process
1.恒生入港幣落ibhk幫你開既本地CITI戶口 （零收費）
2.用ibhk將港幣換美金 （收好平既匯率）
3. 10usd月費， under 25 :3usd

成個過程冇好似FT咁入錢拎錢要用電匯，比銀行中轉行同FT自己食幾百蚊？
咁overall我只係比個3usd per month 姐

咁好抵玩wor
Btw thanks ching, 好詳細

屌呀 咁我遲下係citi換完做港紙先用fps射去ibhk

是

FT已經變咗零佣金好耐囉喎

Firstrade 係美國
你入錢去係 要"電匯"過美國
電匯銀行會收你手續費
出金要"電匯"返香港, 要收50USD一次

ibhk D 錢放香港, 你係"過數"
入金: HKBANK(HKD) > ibhk >ibhk裡面唱美金> 買股
出金: 賣股 > ibhk裡面唱HKD > HKBANK

一定要係咁
用港紙買美金係ib仲要平過銀行

咁ibhk咁抵玩，d人做乜重用個離岸ib黎玩？

咁以後去旅行都用ib唱錢

IB 個匯率 7.77465 (2usd 手續費)
HSBC個匯率 7.84140

不過IB最低消費10 USD 一個月

無錯,如果你要買美股,唔駛煩就入HKD轉USD
另外,IB有好多種交易產品,而好多交易產品都要開通權限,
你要去AC setting 到較返你想要嘅交易產品(當然你可以禁哂去)
但要留意佢唔會即時開比你,要最少等一日 (好似喺)

你睇返我第一個回覆
通常都喺個保障問題,同離岸=錢唔會比中共管

因為ibhk冇sipc保障 所以啲人先開FT 可以保障50萬美金

離岸ib 香港人開唔到

香港人無BNO 開Firstrade, 有BNO 開 Charles Schwab
離岸就唔怕比港共凍結你
支那點爆煲, 銀行都冇得借你D錢救支那
同埋令香港銀行體制少D錢

但你而家本唔多首要係變大舊錢先
有錢先有得走佬

想問下etoro呢？

用過 佢係可以用信用卡入金 幾方便 但係感覺唔適合用黎長期投資 用黎炒股反而ok

用咗咁耐我都唔知
蝕左好多佣

佢default係fixed 我都係睇官網先識轉tired

明曬，即刻開ibhk, 儲夠轉ib llc
Thanks

去花旗提, citibanking等級 要比櫃檯服務費$2x
所以要用Citi 外幣提款機去撳,
但唔係度度有

我都唔知,搭單問港股index 期權有冇得轉,會唔會平d?

好似無人講8仔

1萬都得 你試下轉9980 HKD 因為每次轉都要收2 USD左右 你如果全轉1萬HKD會話你唔夠錢

8仔買美股方便

如果我買etf加小小股票係ib/ft定etoro好

又問 每月一次世界大戰

你點拎返cash出黎

Ft有匯錢補貼

但你仲補買入賣出佣金未計
Ft完全免佣

之前有個post又話8仔好伏
8仔有無SIPC ?

提番 出面找換店好多都只係7.75

多過萬5要比月費
用ft好過

佣金月費扣返姐

追完post
用citi priority 入美金落ibhk係咪要錢？

留名。多謝巴打教路

自己睇唔該 唔好再話ib唱美金平 仲未計佣金

假設你個個月3美
用一年都等於ft匯錢嘅費用了
仲未計你佣金可能超過3美

儲一筆匯過去啦 減小匯錢次數

離岸最緊要 講咗咁撚耐 想好似星火咁？

Citi priority 匯錢 無手續費?

你答得我出面找換店點樣平得過IB換美金未?

你要留意返樓主喺每個月都入錢

樓主根本問題在於
每月入錢FT手續費 vs IB月費+佣金

樓主舊錢唔多,所以計落IB先抵D

除非一個月trade N次.........

我每個月匯一次， ft會貴啲

的確唔少找換店係平過市價換美金
IB最有用係借平錢

夠鐘睇trump trump發別講話， ww3 is coming
咁就all in金

答左了 自己追post

所以建議樓主唔好個個月匯錢 咁就最抵

Citi free

Citi free TT

Ibank個TT好正

IB換美金既手續費當唔當佣金係10蚊月費扣？

我唔想煩轉錢，我可能月供美股，致富唔算貴

客戶透過「致富通」APP申請美股月供股票，每隻股票每月供款額固定US$2.8 (已包括佣金、交易徵費及其他收費)，不設存倉費、平台費及收取股息費(美國證券需徵收30%股息稅，將於派發時自動預扣)。最低供款額：US$100，每US$50為一單位，每月每隻上限供款金額：US$1500，供股日: 每月第15個港股交易日

有上限？

每月每隻上限供us1500，我諗住每月供HKD 5000-8000, 無乜影響

個人覺得ib比較適合
如果你keep 住每月入錢 ft每次入錢手續費太高
你都係諗住慢慢儲大個本架啦
Ib 匯率靚 25歲以下仲要3usd 月費 trade又抵消到手續費

唔夠25歲可以

邊到見到高過ib mkt price

係入落ib公司個citi 戶口
佢唔會幫你開citi 戶口

你ib依家唱幾錢呀

Ib唱平唔平過7.755？

自己唱定美金先 平過ib

想問你， 開緊個叫IBKR PRO, 係咪就係你所講嘅ibhk？驚開錯ibllc遲啲入錢收我電匯費。同埋你有冇參與股票收益增加計劃？即係借股票俾人嗰個，啲條款水蛇春咁長@@

先唔講平唔平得過條數 ib最多咪2.5$USD佣
樓主想玩月供法同時月供量少
係香港換美金再電匯上去 一個月d電匯費都玩死佢

你係香港開就一定係ibhk
同時香港得pro版 lite版目前得美國/印度有

我見lite唔收佣咁濟

想問下ib個25歲點計 我95年11月出世 當唔當過左25歲